Title: Long Live Film
Date: 2013-09-20 09:49
Author: marvin
Category: Uncategorized
Tags: documentary, kodak, photography, rodinal
Slug: long-live-film

![img391]({static}/images/6147081764_b04fd7117d_b.jpg)

Ich liebe Film. Und auch wenn ich in manchen Situationen Digital zu
schätzen weiß, bleibt Film das Material meiner Wahl. Ich glaube es ist
die Vorfreude auf jedes einzelnen Bild, welches man nicht sofort nach
dem Auslöser drücken, betrachten und vergleichen kann. Gerade in diesem
Moment ist immer noch ein Film in meiner Kamera mit Fotos aus unserem
letzten Urlaub die ich sehr gerne sehen würde. Das verleitet mich aber
immer noch nicht dazu den Film sinnlos "aufzufüllen".

Ich freue mich, dass ich nicht alleine mit dieser Liebe zu Film bin.
Mein Herz steht immer für einen Moment still wenn schlechte Nachrichten
durch das Internetz schwappen. Wieder eine Filmfirma die Pleite ist,
wieder ein Film der eingestellt wird. Kodak ist da gerade ein aktuelles
Beispiel. Ihr Tri-X schwarz-weiß Film war ein Standard in der
Fotografie. Ein Film der viel verzeiht und auch in schweren
Lichtverhältnissen ausgereizt werden konnte. Nun muss man warten und
hoffen was aus Kodaks Filmgeschäft wird. Oder auch mein heiß geliebter
Rodinal Entwickler. Original von Agfa hergestellt, eins der ältesten
Filmprodukte überhaupt, blickt man in eine ungewisse Zukunft. Gerade
lebe ich von "Nachbauten" der Filmchemie von Dritt-Herstellern. Kodak
hat nun in Kooperation mit dem [Indie Film
Lab](https://www.facebook.com/indiefilmlab) einen Dokumentarfilm
gedreht. Und wie könnte es anders sein, dreht sich alles um die Liebe
zum Film. Ich hoffe das ich ihn irgendwann mal sehen kann.

{% youtube TdmozD2eBp8 %}

